西班牙一名中國留學生突遭人當街用刀刺死

【外遊注意】西班牙馬德里治安不靖 2名中國公民中刀身亡

即時國際

撰文：許懿安
2020-01-20 18:47
最後更新日期：2020-01-20 18:48
中國駐西班牙大使館微信公眾號1月20日發布消息，有2名中國公民先後在西班牙首都馬德里街上被殺，其中一宗案件發生在18日晚上，1名中國留學生當晚11時左右在馬德里Moncloa-Aravaca區Santo Ángel de la Guarda大街被人用刀刺傷，途人發現後報警以及將他送院。他一度心臟驟停，再被送往另一醫院搶救，最終還是返魂乏術。

西班牙一名中國留學生1月18日晚上馬德里街頭被人用刀刺傷，送院搶救不治。（Emergencias Madrid Twitter帳戶圖片）
西班牙一名中國留學生1月18日晚上馬德里街頭被人用刀刺傷，送院搶救不治。（Emergencias Madrid Twitter帳戶圖片）

西班牙及馬德里市警方正調查此案。使館參贊朱健得知消息後，立即致電國家警察馬德里總局核實情況並表達關切。朱參強調，新年伊始已有2名中國公民在馬德里大區內遇害身亡，且都是街頭行兇被害，馬德里安全狀況堪憂。使館敦促西警儘快查明並緝拿兇手，加強安全巡邏，切實保障包括中國公民在內的市民安全。

▼下方Twitter推文中，附有案發後現場圖片：

Emergencias Madrid
✔
@EmergenciasMad
· Jan 19, 2020
.@SAMUR_PC atiende a un varón de 23 años con varias heridas por arma blanca en distrito #MoncloaAravaca. Estaba muy inestable y ha entrado en parada cardiorrespiratoria. Es trasladado a La Paz donde fallece. Investiga @policia con la colaboración de @policiademadrid.

View image on TwitterView image on TwitterView image on TwitterView image on Twitter

Emergencias Madrid
✔
@EmergenciasMad
El jefe de guardia de @SAMUR_PC, José Antonio Jiménez Fraile, detalla la gravedad de las heridas del fallecido tras la agresión.

Embedded video
22
1:58 AM - Jan 19, 2020 · Madrid, Spain
Twitter Ads info and privacy
See Emergencias Madrid's other Tweets
▲Samur-Civil Protection（馬德里的緊急醫療服務）護衛長弗賴萊（José Antonio Jiménez Fraile）詳細講解死者生前傷勢嚴重程度。

駐西班牙使館在此提示：年底年初是治安案件高發期，請旅西僑胞、留學生、中資公司人員和中國遊客提高安全防範意識，盡量避免單獨和夜間出行，避開治安狀況不佳的街區。如遇盜搶，人身安全第一，財物安全第二，及時報警（091或062）並與使館領保電話聯絡（0034-699089086）。

類似案件在西班牙已不是第一宗。1月5日巴塞羅那（Barcelona）有4名遊客在中刀。Euro Weekly News在1月5日報道，案中4名男傷者據報是中國籍人士，為慶祝新年來到巴塞羅那。他們在奧林匹克村（Vila Olímpica）出事。事發區域被視為特別安全的地方，故此這宗傷人案令當地社區為之震撼。

生日遇劫奮力追匪徒車 在美中國工程師遭拖行

請繼續

西班牙人勇武

唔反西唔撐加泰了

有咩咁開心，人地見你chinese樣，理得你日本，韓國，中台港黎

老貓召喚

這是不對的

應該再殺多 d

犯中華者，雖遠必誅
戰狼快d出動

藍絲mode: 好人好姐點會無啦啦俾人殺 一定係做左衰野俾人尋仇

打劫？

李家超.jpg

雖然好黑心 但抵撚你死

下次係香港留學生比鬼佬以為係支那人一🔪吉死

香港人去到咪又係俾人當chinese咁開心做乜

無可疑

唔洗咁擔心，個學生可能係特工比人私了

好人好者點會比人殺死？
有冇人駁到？

普天同慶

全世界都應該咁做

手足respect

西班牙內政 唔方便評論

黃種人已經比支那整臭個名

保持質素有口德 笑唔使講出嚟既

RIP

RIP 下世好命啲

AOE後帝村民

西班牙咁多中国人唔殺係要殺呢個學生
個學生一定唔係好人先比人殺
好人好姐冇啦啦做咩會有人殺佢

唔反了

係咁話殺多啲個啲係咪覺得佢地會識分香港人同大陸閪

因為支那人就係賤種！
係冚家剷之中嘅冚家剷！

好人好姐比人隊

好人好姐點會比人吉

Agger
睇完呢單新聞唔敢去了

本來想2月自己去一個星期

富二代得罪人？

boycott china

不評論個別事件

屌 中國人真係搞撚臭曬亞洲人樣

到時誤中香港比佢累撚惡

勇武ge西班牙人
肯定又係唔尊重人地文化啦，鬼島人不嬲佳宇宙打橫行

只係擊中yellow object

我哋係咪要點張香港人點紙係頭到

繼續

勇士

有冇圖？

幾年前去barcelona，喺火車站門口附近見到個男人拎住把刀行嚟行去，都咪話唔驚

係自殺呀 咩比人殺呀~你講咩呀

冇可疑

著呢件？

瞄住d asian樣姐

死因無可疑囉
勿在網上散發遙言引起恐慌

在国外，遭遇了任何事情都不要忘记，你有一个强大的祖国

天誅

去中東仲安全，大把鬼妹自己去

肯定係暴徒
佢唔係現場就唔會出事

關家榮兩個囡？

香港人就阻膠輸民意

真 你自己唔認都無用 人地鬼佬根本認唔到你邊到嚟

你地死出黎快啲簽左佢, 搞甘耐, 剩返 7 日都仲未夠數, 仲欠 14332...

西班牙超多支那人，十一月去咗一日馬德里市中心，超多支那人

GRACIAS！！！！！！

ERES HÉROE

唔可以支持 但可以開心 呢種情況只能夠定義恐怖主義 我講真

好人好姐點會俾人捅

果幾個油王國真係安全到冇朋友
主要係條街闊

我依家喺馬德里，日頭人山人海覺得好安全啵

可以習慣每天做嗎？

香港人對支那人太和善啦
hkers, take note and learn from the great Spaniard

好開心
終於唔駛死係中國
祝來生不做中國人

千期唔好搵休班狗示範

外國咁危險 返中國吧

當佢係隻牛咁刺就啱，西班牙國術

G持

嘿

請不要停

well done

佢地都唔識分 有時韓國人都當chinese

有請小鳳姐

笑果d人有無去過歐洲 知唔知asian係好危險

中國人無一個是無辜的.jpg

笑撚死

請加大力度
仲有十三億九千萬多

倖存者

行得正企得正怕咩比人斬死

學定兩句
No soy de china. soy HongKongese.

堅，咁唔值得開心！佢哋唔識分！
假如西班牙人咁反感，不如要求政府嚴格(拒絕)大劣護照旅遊同移民吧！

可以知道
是不是亂刀百幾斬斬死的嗎？

咁撚狼 求財姐

外國很危險 快回去蝗國

Muy bien !!
! Esdupendo !

真成班傻仔反支那上曬腦又唔用腦
以為人地識分？
利申生得白去到歐洲俾人當日本人
所以佢地真係鳩認

[行動post] 立法會選戰打都唔打就話輸 對得住死去既手足咩?

途人發現後報警以及將他送院、

希望班大陸人鬧西班牙嘅時候，諗下自己會唔會幫手報警+送院先

你未撚講完已經畀人斬撚咗啦

呢個真
咁多黃皮膚唔殺 殺你兩個??

唔係現場出現，咪可以避免囉

真係打劫理得你咁多咩

唔好搞錯香港手足就得

中國人唔憎西班牙，都無乜點聽過負評，反而香港有至講獨派成日屌西班牙，唔講仲以為佢地係加泰出生

德奧瑞呢d高等國家見你黃種人樣就Chinese,黑黑地就indian,你覺得西班牙呢d二流國家人會分到？

同我地分唔到鬼佬樣一樣

南歐，西葡(包括法國)
治安係比較垃圾

有班人吹奏法國，話人浪漫，景正

非我族類其心必異， 去個旅行都要學返綜合搏擊防身， 鬼佬不嬲覺得亞洲人好恰， 黑鬼都高地位過亞洲人， 起碼人哋黑人會幫黑人。

亞洲人: 係支那人，抵死，係小日本，抵死，係韓狗，抵死，係台狗，抵死，係越南生番，抵死。

週街都係煙頭，啲地溶溶爛爛， 又多難民黑鬼，賊，唔知以為去咗十年前深圳

事前一定會觀察好耐做足資料蒐集， check埋護照先出手

本身就唔應該撐加泰
加泰奶共

偷呃拐騙黎講, 中國人勁好撚多 偷完你野你都唔知

鬼佬覺得所有asian都一樣樣

馬德里係我歐遊唯一個城市遇到賊想偷我野嘅地方不過都安全嘅

facist都開心，連登仔係咪弱智，覺得對方出手之前會先睇下你個passport?

你應該未去過俄羅斯，法西葡呢d,偷，扮警察老笠已經算入門，有d會光天化日搶

做得好

係咪衰呢，返大陸等死咪好
係要搞到客死異鄉

我意思係

通常呢個時候班大陸仔就會屌西班牙人咁多暴力份子

呢幾年前前後後去過幾次馬德里暫時都無咩事發生
不過依家慣咗去歐洲食嘢時一定會用鎖將自己個袋鎖落去張枱度

連登仔抵死過蝗

我未比人偷過野
但有2個女仔朋友係大街大巷比人搶iphone

歐洲我直接代定Deutsch Bank銀行卡,唔洗咁多錢跟身

是咪得罪人呀

我有相機要拎嚟影相 所以避唔到帶背囊出街呢件事
不過錢銀正路都用防盜腰包袋住應該唔會有賊強悍到潛隻手入我底褲度偷錢

香港都要

死得好

武磊會唔會即刻想轉會

你太天真，識人係馬德里rush hour Metro有條女伸埋入褲袋，被發現就屈非禮襯亂走

我只係記得早前有中國人對撐港集會加泰人郁手郁腳

連登仔成日幻想自己係白人

你試下帶住條金鏈係意大利西班牙或者法國行喺深圳其實安全好多。 歐洲賊興明刀明槍， 現代嘅中國賊興用計同科技。

東亞國家特別係中日自由行不嬲都安全，就算你問d歐美人都係咁話

此風必須長

支那人撐加泰獨立架
佢地話外國勢力煽動香港
所以佢地都支持外國分裂

所幸暫時無預過
不過嚟緊入南美應該係跳躍到boss級

全球反支那

開香檳
西班牙人好波

waitwaitwait okokok take the money and remember i am not the fucking chinese

搵人教識佢認住支那話呀大佬，睇樣容乜易殺錯香港人架

終於知道點解全世界都斬鳩中國人 黑撚人憎 垃撚柒圾 仲要大條道理

唔好咁口響，你都係pan face,人地唔會問你拎完本passport先斬鳩你

波蘭反而冇乜嘢 (可能我有朋友係嗰邊）佢哋係民族主義啲嘅 只要你唔係講佢哋語言 佢就會啤住你 甚至西你面 (排外之餘 佢哋亦好少接觸Asian 所以見到Asian樣 先會覺得新奇）利申：自己去過2次波蘭

呢個真⋯

生日遇劫奮力追匪徒車 在美中國工程師遭拖行

正譯：
有支那仔棄友投美做間諜
點知生日俾人打劫
條氣唔順就追上去覆卓
點知廢得制俾人地用車拖住遊街示眾

點評：柒柒柒

其實asian樣人地就憎架啦 理得你中國 定香港啫

輸民意 唔好

會唔會係CCP派人海外滅口

咪就係

正

狂賀！

有無片

攬炒

我唔知道，唔關我事，我睇唔到

on9 佢地識分，知係大陸人先殺，係香港人會放走

就係等緊呢張圖

做得好 等佢快啲投胎唔洗再做鬼國人

岩岩新年先去完馬德里加巴塞
去之前都擔心比人搶野
touchwood 乜事都冇
途中亦唔多見大陸人

呢點樓豬冇講錯

應該係特工姐

好人好姐

肯定得罪人啦
好人好者點會被人刺

咁咪唔去囉

無可疑囉

唔出現現場唔會有事

好消息

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號又到期, 仲差約 17028

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

他一度心臟驟停
再被送往另一醫院搶救
最終還是返魂乏術

請繼續替天行道

痴線架西班人佬...
1個咁少....

true

做得好
中囯人
一定要撒

屌比唔到正皮你

佢唔係西班牙出現就冇事
去得人地國家 就預咗有危險

唉 好攰呀 休息! (音樂)

咁又唔一定 人地無咁多左膠話輸民意
有殺錯無放過
我唔介意被殺錯殺死 但要有敵人陪葬

再一次證明中國人係有幾黑人憎
我係香港人呀dllm

支那搞彎哂亞洲人形象

一個唔夠

X2

好慘黃埔個個人

好慘呀
慘你老母 比卡超咁答你呀

發生喺香港肯定又少大半支那種過嚟
行得仲前過香港人

亮劍!

咁大個仔真係未試過聽到有人死係開心我係咪無人性

驚就唔好出街喇 留番係中國咪冇事囉

係當日本人

Push.

勇舞派千祈唔好學

連登手足唔准你咁講

幾時人種係罪黎，連登質素

抄登仔好似唔記得自己都係pan face,唔通你sense到d痴線佬斬又show得切passport 咩

呢啲肯定係官二代富二代出國留學也文也武，以為到到都係佢地頭得罪人啦

唔係咩分化
好撚多歐豬唔識分中國韓國香港台灣 但日本好多時識分
利申：成日俾人當韓國人 ，第二多係俾人當中國人
一話自己come from hong kong 大部份廿歲既歐豬都當你係中國人，50歲以上既歐豬多數識香港

住緊🇩🇪

基本上 香港人去到歐洲 最大機會係問你係...
中國？韓國？台灣？日本？新加坡？
最後多數要自我介紹come from hk

擺明racist啦 形你老母象 形象低就可以捅死人 班鬼咪一樣大把無文化唔識尊重人既white trash 你咁撚自卑就真係影衰亞洲人

西班牙真亮劍

大把叫做同你識會懶friend咁同你講nihao

咁啱殺中咗啫
洗唔洗衝岀嚟同西班牙佬做fd啊咪玩

訓撚醒未

係 土仔好鐘意講Ni Hao
我即刻話 你好

好明顯你唔係住歐洲

歐洲人：Where are you from?
我：I'm from Hong Kong.
歐洲人：O.... Chinese.

試過再離譜啲以為Hong Kong係日本其中一個島，因為Hong Kong 發音似日文

咪就係呢幾條儍仔，以為係強國咩都見過囉！

係，所以我上次先閪鳩佢面話我唔識普通話

加泰奶共笑撚死我

成條街咁多唔插係插你 係咪要檢討下呀

其實除左香港台灣日本全世界好危險真心

國外公認東亞三國中日韓同港台新旅行最安全

雖遠必誅啦，同西班牙斷交進入戰爭狀態

支那狗一定會反擊
口交部快撚d開工啦

入黎比正評